\beginsong{L'Europa}[by={P. Turtoro -- G. Carletti -- M. Rettani -- M. Vecchi -- D. Campani}]

\beginverse*
\nolyrics
\[C | D  | G | G] \rep2
\endverse

\beginverse
L'Eu\[G]ropa, l'Eu\[C]ropa è una bella \[G]cosa
al primo \[G]piano c'è un u\[C]scere con una \[G]rosa
e un ascen\[A-]sore che con\[D]duce in para\[G D]di\[E-]so
\[A-]solo se lasci la mancia col sor\[D]riso. \smallskip
\chordsoff
Al secondo piano c'è un prete buono
regala comunioni per un condono
al terzo piano un vecchio contrabbandiere
che canta serenate tutte le sere, olè.
\endverse

\chordsoff
\beginchorus
L'Europa, l'Europa è una cosa seria
l'Europa, l'Europa è una cosa seria
l'Europa, l'Europa è una polveriera
dodici stelle e una bandiera.
\endchorus

\textnote{Ripetere intro}

\beginverse
L'Europa, l'Europa è una bella scusa
al quarto piano c'è una gatta\brk che fa le fusa
con la sua gonna corta e il culo sodo
e un presidente vestito a modo.\smallskip
Al quinto piano un cappio per lampadario
sopra l'insegna del fondo monetario
all'attico una banca conciata a lutto
e un mappamondo tutto distrutto.
\endverse

\textnote{Rit.}

\beginchorus
L'Europa, l'Europa è una cosa seria
l'Europa, l'Europa senza miseria
l'Europa, l'Europa ha una grande storia
l'Europa poca memoria.\smallskip
L'Europa è l'America un po' speciale
è Atene in un letto d'ospedale
è Brexit, è crucca, è italiana
a Bruxelles un giorno a settimana.\smallskip
L'Europa un po' zingara un po' radici
l'Europa, l'Europa tutti felici
l'Europa, l'Europa è una grande fiera
dodici stelle e una bandiera.
\endchorus

\endsong
